Ze vond al snel de sporen van het paard en, met haar teugel over haar arm, volgde hen naar een kleine open plek aan de rand van de stroom.
En daar zat een jonge man in een houding van neerslachtigheid, met de zijne hoofd rustend op de ene hand, de andere slap hangend naast hem.
Bij het horen van haar nadering probeerde hij overeind te komen, maar zonk weer naar beneden en greep de revolver vast die hij uit de zijne had getrokken gordel, staarde haar vragend aan.
Esmeralda's snelle ogen merkten op dat hij jong was, dat zijn ogen waren blauw, zijn haar geel en gekruld; een lichte gouden snor om zijn bovenlip.
Hij was gekleed in een ruig pak, met hoge rijlaarzen en een rood shirt.
